摩爾多瓦總統大選 莫斯科支持對象承認敗選

俄羅斯莫斯科當局支持的摩爾多瓦現任總統多東（IgorDodon），今天承認在昨天總統大選第2輪投票中，敗給親歐洲聯盟的挑戰者桑杜（Maia Sandu）。

法新社報導，多東告訴記者：「初步結果顯示桑杜已經獲勝。」

路透社報導，克里姆林宮發言人培斯科夫（DmitryPeskov）今天說，俄國希望與桑杜建立工作關係。

摩爾多瓦是前蘇聯共和國，有350萬人口。48歲的桑杜傾向讓國家與歐洲聯盟（EU）關係更為緊密。

中央選舉委員會公布的初步結果顯示，在完成100%計票後，桑杜得票率57.75%，多東42.25%。

摩爾多瓦選舉備受俄羅斯關注，因為在多個與克里姆林宮同盟的政府飽受政治動盪之際，俄國希望兩極對立的摩爾多瓦能繼續在其影響力之下。

竟然變天了

前蘇聯選舉都公正透明過美國紅州

關唔關putin老人痴呆事

據聞 False statement